---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۷۶ - زندان زندگی
---
# غزل شمارهٔ ۷۶ - زندان زندگی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>تا هستم ای رفیق ندانی که کیستم</p></div>
<div class="m2"><p>روزی سراغ وقت من آئی که نیستم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>در آستان مرگ که زندان زندگیست</p></div>
<div class="m2"><p>تهمت به خویشتن نتوان زد که زیستم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>پیداست از گلاب سرشکم که من چو گل</p></div>
<div class="m2"><p>یک روز خنده کردم و عمری گریستم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>طی شد دو بیست سالم و انگار کن دویست</p></div>
<div class="m2"><p>چون بخت و کام نیست چه سود از دویستم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>گوهرشناس نیست در این شهر شهریار</p></div>
<div class="m2"><p>من در صف خزف چه بگویم که چیستم</p></div></div>